張達明：《國歌法》訂明培育踐行社會主義 違《聯合聲明》與《基本法》

張達明：《國歌法》訂明培育踐行社會主義 違《中英聯合聲明》與《基本法》

全國人大常委會上周通過《國歌法》，並定於10月1日實施。對於人大將以列入《基本法》附件三，作為全國性法律於港澳特區施行，港大法律學院首席講師張達明表示，《國歌法》第一條便開宗明義闡述立法的目的，包括「培育和踐行社會主義核心價值觀」，而且有關目的並不見於《國旗法》之中，但《中英聯合聲明》與《基本法》均規定香港特區不實行社會主義制度和政策，直言「冇理由在香港實施社會主義，搞我哋香港人呢？」

張達明解釋指，《中英聯合聲明》附件一訂明「中華人民共和國全國人民代表大會將根據中華人民共和國憲法制定並頒佈《基本法》，規定香港特別行政區成立後不實行社會主義的制度和政策，保持香港原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變」。另外，為了落實此項規定，《基本法》第5條亦清楚訂明，「香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變」。

他今早在電台節目中亦質疑，既然香港不實行社會主義，又如何能「培育和踐行社會主義核心價值觀」，以符合《國歌法》的立法目的。張達明昨日亦已在其社交網站專頁表示，認為中央當局應釐清《國歌法》有哪些條文及內容是基於上述目的而制定；能否將涉及有關目的的條文分割出來，並不在香港實施，若然不能，中央應慎重考慮是否該將《國歌法》列入《基本法》附件三，於香港實行。他強調，即使人大常委會最終是否仍堅持有關做法，必須於港府進行本地立法時清楚表明，「無須亦不能將任何涉及『培育和踐行社會主義核心價值觀』這目的之內容納入本地的法例，以免違反《中英聯合聲明》及《基本法》」。

（圖片來源：蘋果日報）

語言偽術：
保持資本主義只係指經濟制度only

咩語言偽術, 支那一早講明中英聯合聲明係係廢紙.

支那仲講法律？

基本法解釋權及修改權在人大

留名

達叔你慳啲啦

留名睇司法覆核

一陣又釋法

删走主義2隻字就可以通過啦

佢搬龍門會答你
我地只係培養同宣揚價值觀
無話過實踐個制度同政策

所以無違反基本法

呢啲同港共講無用㗎，寫封信比英國國會仲好啦